<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>JR北海道Kiha 283系柴聯車<br />
<br />
<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:JR_Hokkaido_Kiha_283_series_002.JPG" title="fig:JR_Hokkaido_Kiha_283_series_002.JPG">JR_Hokkaido_Kiha_283_series_002.JPG</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>營運最高速度</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>主引擎</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>引擎功率</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>編組載客量</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>全長／全闊／全高</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>編組重量</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>軌距</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>傳動方式</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>轉向架</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>制動方式</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>製造商</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>製造年</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**Kiha
283系柴聯車**，是[北海道旅客鐵道](../Page/北海道旅客鐵道.md "wikilink")（JR北海道）的中速[柴聯車車款之一](../Page/柴聯車.md "wikilink")。

這款柴聯車於1997年3月22日正式投入服務，正式型號為「283系」，採用液力傳動。
[DC283_hokuto_001.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DC283_hokuto_001.jpg "fig:DC283_hokuto_001.jpg")

## 簡述

283系屬於[擺式列車](../Page/擺式列車.md "wikilink")，是為千歲線、石勝線、根室本線（札幌～釧路間）進行的提速計劃而設的，其設計最高時速為145公里，營運時速為130公里。283系擁有[日本所有營運中擺式列車最大的傾斜角度](../Page/日本.md "wikilink")（6度，但若與Kiha281併結運行時降為5度），在[曲率半徑](../Page/曲率半徑.md "wikilink")600[公尺的彎道上可以比一般列車高出](../Page/公尺.md "wikilink")40km/h的高速通過彎道，加上窄軌（1067mm）柴聯車最快的營運時速（130km/h），令其成為日本性能最強的柴聯車。2001年以後側窗外面被加上聚碳酸酯的保護板。2006年底開始進行指定席設備提升工程，並在部分車輛的車端部設置大型行李堆放處。

## 使用列車

  - [超級大空](../Page/超級大空號列車.md "wikilink")（[札幌](../Page/札幌站.md "wikilink")～[釧路](../Page/釧路車站.md "wikilink")）
  - [超級十勝](../Page/超級大空號列車.md "wikilink")（札幌～[帶廣](../Page/帶廣車站.md "wikilink")）

[Category:擺式列車](../Category/擺式列車.md "wikilink")
[Category:日本柴油動車組](../Category/日本柴油動車組.md "wikilink")
[Category:北海道旅客鐵道車輛](../Category/北海道旅客鐵道車輛.md "wikilink")